英國民調：逾4成英人敵視中国

英國民調認證，越來越多人討厭中國。獨立的英國外交政策小組（BFPG）17日公布1份最新調查報告，發現越來越多英國人認為中國崛起對英國造成重威脅（critical threat），比例超過4成！同時只有約1/5英國人支持與中國建立任何形式的經濟關係，其餘都採反對立場。外電分析，英國正在制定脫歐後的政策重點，這項民調顯示英國未來可能對中國採取更鷹派的立場。

這份英國外交政策小組公布的的重要新報告《英國2021年外交政策和全球英國輿論年度調查》（2021 Annual Survey of UK Public Opinion on Foreign Policy and Global Britain），是有史以來對英國外交政策進行的最全面調查。調查發現，英國退出歐盟後，以及全球爆發中國武漢肺炎疫情大地震以來，英國的外交政策態度正在急劇轉變。

報告指出，中國與俄羅斯被英國人視為全球最大的敵人，其中對中國的擔憂正在加劇，現在只有1/5約22%的英國人支持與中國建立經濟關係，15%受訪者不想看到與中國有任何協議，只有13%支持中國參與英國基礎建設。

此外，對英國人民而言，最令人震驚的國際威脅是來自其他國家的網路攻擊風險，包括國際恐怖主義、中國的崛起、氣候的變化，還有外國的干預。民調雖然顯示，英國與美國拜登政府關係正在升溫，但美國仍然不如加拿大、澳大利亞、德國和日本等其他主要夥伴受到信任。

英國與中國關係在過去1年，受到武漢肺炎疫情、香港與新疆問題影響下，不斷惡化。這份調查顯示，41%受訪者視中國為嚴重威脅，比去年的30%高出1成多。

此外，在中國最為人詬病的人權議題上，英國人痛恨北京施壓香港、脅迫新疆維吾爾人，40%受訪者力挺英國嚴厲批判中國人權紀錄。

該報告指出，對比之前英國對中國關係友好，才短短數年，政治態度轉為強硬，而英國民眾對中國更是充滿敵意。「美國之音」分析，調查發布之際，英國正在制定脫歐後的政策重點，這意味英國可能基於民意對中國採取更鷹派的立場。

華盛頓智庫美國企業研究所學者羅和（Dalibor Rohac）受訪時也表示，英國可能在彌合歐洲與美國觀點方面發揮重要作用，「展示一個從根本上開放的全球經濟將如何應對中國的專制政權」。

中完武肺都係得4成

好快人民日報又出篇話9成中國人敵視英國

責任全在英方

英方須負起全部責任

得4成人

貢少

0.5 slippery slop-> 敵視BNO

4成係多
民調係包埋無意見乜都唔個d

歧視堆5+1難民

養唔熟

如果呢個post係話4成人討厭BNO 5+1
頭幾個comment應該會變成「都話英國人討厭你班香港人」

4成講明敵視其實算好多啦

班難民90%憎支那

計埋BNO果班應該唔止

責在中共
中共賠償

姐 6 成友善？

即是6成人愛中國

4成小左d 喎 起碼比個8成喇

日出啦

英國澳洲係有示範作用
一邊減少對支國商貿關係，但同時又無影響國內經濟。

你唔帶頭反支 只會比人當支黎反

要諗諗有一大班上世紀移民英國嘅離地中產同支那小粉紅
真係純本土英國人我諗都係佔9成唔夠
當中4成英人敵視計起都每兩個有1個英國人敵視中國

咁少

無撚有錯

邊條支那豬比負皮

脫歐之後更依賴支那
要摷返出黎鞭屍

港蝗過到去比人敵視了

睇返份report, 仲有個選項叫Important threat，計埋條數其實好誇

日出未呀

4成咁少

後生都係左膠為主

同埋呢個，佢個問法其實係表示緊有80%人唔想中國喺UK有任何投資

英國都40%
美國90%走唔甩

無水份既話 英國4成好多喎 你諗下本身咁多人奶共

方向報好快就會出報導，話香港人過到去會受英國人敵視

係好誇張 你睇上面個表係講緊4成覺得critical,
4成覺得important但未到critical

應該反省下，點解人哋敵視你支那人
香港人移民咁多年，又唔見被人哋敵視

走啦支那，無人想你喺度呀
識做啦，唔好迫英國將你掃地出門啦

你污染緊呢度呀

香港人一邊支持英國人歧視華人，一邊移民英國

即係8成人憎支那
分別在於我真係好憎支那同我好憎支那

中國對英投資就係起樓黎炒賣
你見到都唔想啦

即係仲有6成英豬

共產黨再周圍搞事
例如滲透煽動和網絡攻擊
遲早全世界排華，唔好以為好得戚

仲有好多冇中

喺ig見到呢個po
雖然個po本身就左癌發作
但係入面cap嘅留言都反映到英國人都幾敵視支那

算好多，如果係以前大部份都唔覺得係threat

呢份report好兩極下
雖然最冇threat兩個items後生佔多數
但Important threat又係後生最多
Critical果班應該係受過支那人氣嘅大學生，例如留學生

4成算多啦 港台都未必有4成

香港直頭身受其害，都有3成幾人係愛國藍絲, 4成幾算唔錯架啦

香港都係得6成幾，唔好要求咁高啦

但係佢地有受影響

算小喎

一條龍服務

支那：要加強滲透？

香港比中共侵略咁耐
都係得200萬人上街
即係500萬人支持中共

英國人識分 中國定香港人架啦
無事 放心

軸心國

yes

「華人」同「中國」係兩個概念
「華人」係種族、血統
「中國」有好多歧義，呢篇文章指嘅係「中華人民共和國」，亦即係我哋成日講嘅「支共」

支共治下大部分係華人，但世界上好多華人係唔歸支共管治或者係受過高等教育好排斥支共嘅做法；唔好用支共嚟騎刧華人

繼續加速主義

Good job uk

支那人係外國燒肺個副面孔實在好難頂
無禮貌兼頤指氣使，好像幾億未開頭嘅咀臉
最惡頂係有些少錢就扮晒上菜，當鬼佬同佢乞咁

民智未開,咁先得4成

同意 你考慮埋英國人嘅文化背景 有近半人出到聲都幾嚴重

正常人都討厭啦

係得班有利益嘅政權/生意佬睇錢份上先同中共合作

敵視咋

試下問埋有冇好感

4成已經好多

佢地分唔分香港人同終角人先

你邊位？

幾多五毛
4成都話少

中方會譯作6成支持

老實講香港都唔知有冇過一半

轉頭官媒就會話仇視問題嚴重，叫人唔好移民

唔緊要，學佢地話齋，連登都無影響力
咪繼續係到吠囉

我夠知啦問題係，識分呢啲既人本身唔會歧視人，會歧視既人就係唔會識分，你明唔明個分別？

係
認真唔想見到佢地，仲要逆來順受serve 佢

聞賤聯 MODE ： 仲有六成人 支持英國回歸中國

同仇敵愾

佢哋未威過，未靚過，妒忌心重
睇下的支那電影就知，個個整容整到公仔咁
一有些少起頭就去到盡，完全唔識咩叫做謙虛
香港啲偽港女都係咁，王飛，+0，整容bb...

一年後一大班香港人

到時加多一成都似

肯定大部分係冇意見

憎中國冇用藍絲先係禍首

香港人點先可以令英國人分得出我地唔係支那？
最驚殺錯良民

左癌思想作怪

脫完更勇
咁未脫之前忍黎做乜？

香港人去到英國要激撚過英國人咁 反支

得閒去支那大使館燒支國旗就基本野

仲要fing撚住英國旗

比英國人知道我地香港人係pro-Brit

肥蓬外訪定大英

4成好多㗎啦！尤其係英國佬 講嘢比較含蓄有禮貌
就算覺得支那人討厭 都唔會講到明，尤其涉及種族層面上
係街撞到英國紳士，明明係你撞到佢，佢哋都會講聲excuse me 甚至I'm sorry

6成唔係人

污名化中國

講左幾萬次

帶頭反支

正解
香港人改變唔到Asian面孔，只有建立"支那頭號仇家"形象做區別